18歲足球場邂逅一見鍾情 空姐嫁球員唔怕佢窮：要有夢想

「拍拖十年有呢個訪問開唔開心？」訪問開始不久，思駿問一臉茫然的Maron。這位被騙來訪問的女士，直到坐下前，一直以為又是某機構訪問她的「足球先生」，自己只是陪坐。「行騙成功」的人得意洋洋。 十年前，他們相識於仁濟醫院董之英紀念中學的足球場上。

當時Maron只是陪朋友看比賽，對他的印象只是「對眼都幾水汪汪。」數日之後，同樣在那個足球場上，今次換是思駿注意到跑步中的Maron，主動出擊，電話表白。「諗返其實都算係一見鍾情。」

這麼一見，鍾情十年，今年同是他們結婚第五年。

女人最理想的另一半，很多人覺得是要有錢，又能照顧自己。然而現實是，香港當個足球員是相當坎坷。像思駿半途出家當全職球員，月薪比起由細到大踢港隊的低。「佢哋底薪可能萬萬聲，我先得六千，加埋獎金都可能先有一萬左右。」即便後來轉為全職教練，收入一樣不穩定，今個月教，下個月才出糧。Freelance的困難，不用多說。「每年我都會諗，應唔應放棄唔再踢波、教波，係因為覺得自己畀唔到足夠嘅嘢佢，錢真係一個問題嚟。」 「每次諗完都係繼續，我哋因為踢波開始，我更加唔想放棄。所以我每個月都同佢（Maron）講：『我呢個月冇，可能下個月多萬幾蚊呢。』」阿Q得很。又或對於追夢的人，這些樂觀是必要，不然這故事早就說不下去。

這段因為足球開始的感情，不忘本的兩人，都不想因為愛情而放棄它。

「我覺得兩個人嘅依靠唔一定係物質上。」你說女人一定要找個照顧自己人的嗎？也許是的。「我成日會諗，當初佢啱啱入行踢波，得一、兩千收入都捱得過，點解依家唔可以？我哋使費又唔係多，寧願使少啲，我都唔想佢因為咁放棄足球。」照顧從不限金錢上，心靈上的安穩來得更重要。找個有錢人不難，找到心能依靠的才難。 「當年打算結婚時，好多姊妹都同我傾過呢個問題，覺得我做空姐呢行可以搵到好多好過佢嘅人，可以搵到個更加照顧到我嘅人。」常說做人要貼地，但找另一半，好像都是離地的好，越離地越有錢。Maron的姊妹團關心前途，也著眼於過去，Maron是他第17個女友，底有多花，可想而知。

「我同佢經歷好多，我夢想做空姐，佢夢想成為職業足球員，兩個都係追夢嘅人，一路以嚟我同佢都係互相理解又互相鼓勵。」於旁人眼中，好的結婚對象都要具備某些條件，於她，一路走來的經歷，就是最重要的條件。「另一個原因，係因為當年嘅2年承諾 。」

那年十八，於某個日落，思駿在烏溪沙的心型石旁向Maron承諾，兩年後仍無風無浪就跟她結婚。許下諾言的人與答應的人同樣守信。把看似是不成熟的誓言，變成真實的婚禮，只是時間推遲了一點。「結婚大半年後有小朋友， 當時佢轉變好大，真係由play boy變成好好先生，好貼心。」貼心是，與太太同行沙灘後，願意跪下來替她抹去雙腳的沙；貼心又是會陪她去所有產前檢查。

勵志故事

空姐嫁球員

個空姐仲幾靚

未係有咗先結婚
唔好講到咁偉大啦

垃圾01唔想click 入去

飛雞好高貴？

做侍應做到咁紆尊降貴 辛苦曬

唉 反而我地連登仔搵咁多又冇人要

人地踢波
未來可能踢世界盃

女醫生嫁就話姐

邊到寫有左先結?

睇得太多離合呢d野都係聽住先

令壽堂都願意嫁俾我
因為我有夢想
夢想生多個你d咁嘅仆街仔出嚟

圖呢屌你